La ligne de commande
====================

Pourquoi la ligne de commande?
------------------------------

* Très puissant
* Ancien, mais toujours d'actualité
* Indispensable dans de nombreux cas
* Écrire des programmes qui marche dans la ligne de commande est (relativement) simple
* Possibilités infines, même si on ne fait que manipuler du texte

Les bases
----------

Les lignes de commandes sont à taper dans un *terminal*.

* Sur linux, vous en avez probablement un insallé par défaut.
* Sur macOS, il se trouve dans `Applications/Utilitaires`
* Sum Windows, il se lance en tapant ``cmd.exe``

Dans tous les cas, cela ressemble à ceci:

.. image:: /img/terminal.png

Notez le petit bout de texte avant le curseur : on appelle ça
une *invite* de commande (``prompt`` en anglais).

Pour lancer une commande, on tape son nom, suivi parfois d'un certain
nombre de mots séparés par des espaces, puis on appuie sur entrée.

Par exemple, on peut utiliser ``ls`` (ou ``dir``) sous Windows pour lister
le contenu du répertoire courant:

.. image:: /img/terminal-ls.png

Et on peut utiliser ``cd`` suivi du nom d'un répertoire pour changer de répertoire
courrant:

.. image:: /img/terminal-cd.png

Notez que l'invite de commande a changé.
